<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on Magren&#39;s Blog</title>
    <link>https://magren.cn/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on Magren&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Dec 2021 10:14:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://magren.cn/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 , 否极泰来</title>
      <link>https://magren.cn/2021-summary/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 10:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/2021-summary/</guid>
      <description>写在前面 或许是今年的经历比较简单，没有比去年丰富，所以感觉今年过的特别快，然后自己的总结也是不知道从哪里下笔比较好，索性想到什么就写什么吧。
在讲今年的事情之前，先看看去年立的flag完成了几个吧（虽然都忘记的差不多，处于随缘完成状态了
2020立的flag
逛遍广州 学习React 啃掉JavaScript高级程序设计、深入浅出node.js等书籍 做些新东西，为开源做贡献 养成锻炼的习惯 给我早睡！ 培养一门新的特长 在疫情肆虐的情况下逛遍广州已经是不太可能的了，不过依然去了一些地方，比如太古汇几十块钱的甜筒并且大排长龙真是让我印象深刻呢……🥲
这一年里面更多的是提高自己前端方面的能力，加上自己喜欢一边学一边去实现自己脑子里没什么用的idea
所以后面三个flag是达成了，美中不足的是感觉自己做的东西比较简单，没有什么亮点，没有什么拿得出手的东西，希望以后能捡起来做优化或者做重构吧。
然后锻炼……如果因为拿外卖或者吃饭需要来回宿舍六层楼也算锻炼的话，就达成了🤤
早睡……现在是01:37，今年是我上大学以来，或者说我21岁以来，熬夜最频繁，然后时长也是最长的一年，我想我需要花点时间来恢复一个良好的生物钟，至于为什么我下面会说说。
特长：下次一定！（逃
2021 生活、健康 在疫情肆虐，加各种变异新病种的情况下，很幸运没有中奖，前不久在学校打了第三针 因为忙于工作的事，所以夜跑的频率远没有去年那么高，还有养成了熬夜的坏习惯 稍微变胖了些，对于我来说是件好事，去年前年都稳定在100斤，昨天称了后发现……到105了🤧，不想再做瘦子了 在今年自己做饭的机会增多了不少，所以开始研究做饭，在 没钱 有兴致的时候会下厨，但是希望自己厨艺能更好一点🤮 摆盘不行味道也一般的一顿工作 求职以及工作这两件事占了我的2021的绝大部分，在今年春招的时候就给各路大厂打击得找不着北，跟某个大佬师兄谈心后决心再好好沉淀，去了某个公司做实习生，备战秋招。
在公司适应得很快，多亏了同事以及老大都比较平易近人，也给了我很多鼓励，我想那时候我是一个比较放松的状态，暂时忘掉了求职的压力同时也学到了些东西，但是人往高处走，我还是想趁应届生这个身份再冲冲大厂。
在秋招里因为错过了比较好的时机，加上自己没有调整好状态，感觉一直都在碰壁，有些公司哪怕面完了HR面了都没有一个好的结果，压力一直很大，经常失眠后也落得了熬夜的毛病，有时候干脆直接不睡了然后第二天吃了个早餐才睡，也找过朋友坐在楼梯口 蹭吃蹭喝 彻夜长谈。
为了调整自己的心态，给自己做心理建设的同时又去看了很多的电影、动漫，还有一些书来放松自己，就差直接摆烂，最后在11月上了小米补招的末班车，身为米粉对这个结果也是十分满意😌，求职这件事也就告一段落。
书、影视 前面也提到了，为了调整自己的心态，我让自己去看一些电影、动漫和书来短暂转移自己的注意力，让自己从求职的压力中暂时的解放一下。
书 JavaScript高级程序设计 深入浅出Node.js 代码整洁之道 任天堂全球征服史 岩田先生 影视 有一些以前一直想看，但是却给自己在平时抛在脑后的电影终于补上了。
Pokemon（电影） 哈利波特 魯邦三世 THE FIRST 蜡笔小新（电影） 环太平洋 盗梦空间 蜘蛛侠 英雄无归（实在忍不住跟舍友一块看了枪版，国内上映了会去补票的！） EVA 新世纪福音战士（把网上传颂的神作补了） EVA 真心为你/Air EVA 序 EVA 破 EVA Q EVA 终 Code , Learning 入门前端也有一年多了，这一年重点学了Vue3、React，也用过这两者去实现点东西 熟悉了Webpack和Vite 啃了一些书，加上面试会问基础，所以把前端基础和计网又巩固了下 重新刷LeetCode，这次使用Notion将自己做过的题还有自己的方法做了笔记，虽然现在每日一题有时候还是熟练地点开题解，周赛还是给吊打，但是希望自己能坚持下去，锻炼自己思维，静待量变引起质变 一些有的没的想法 保持谦逊 年少时我觉得我是一个比较自负的状态，现在越长大越自卑，认识的人越多，越发现自己平庸至极，就和“知识越学越少”一样，懂得越多，越发现自己知之甚少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020，遗憾是惊喜的序曲</title>
      <link>https://magren.cn/2020-summary/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/2020-summary/</guid>
      <description>博客不知不觉就写一年了。 试着对自己过去一年进行一个复盘，就像瑞·达利欧所说的：
生活中的大多数东西都不过是「同类情况的重演」。
得学着从过去中汲取经验。
2020 健康 无论啥时候健康总是首位，1月中旬的时候终于把横在身体里三年的两根钢板拆掉了，熬过来了后想想好像也没什么，虽然当时好像痛的很厉害😅 疫情返校后有在学校里断断续续地跑步，最长的一次不停地跑了八公里🏃 后面也有买瑜伽垫来做俯卧撑+仰卧起坐+深蹲。 可惜以上的项目随着考试月的到来以及天气降温全部停掉了🐷
Code 继续学习着Vue和小程序，稍微看了一点点的node.js，但是都不算精。 前不久买了本JavaScript高级程序设计看，希望能在这个假期里面啃完。 也在试着用自己新学到的东西去敲点小东西出来，除了学到东西外更多的是给我带来了一些成就感。 学习就是要静下心来，好好沉淀（然而还是很菜）。🎯
设备 入了个茶轴的Anne pro2，60%布局+蓝牙真的让我体验到了无线的便利以及轻巧。 当全世界在讨论2077的时候我才购入了动物森友会，跟着她一块岛建中。 买了零件亲自给5s更换电池以及排线，梦回高中。 感情 突然就一年多了。 越来越了解彼此， 这一年里一起去了挺多地方，也在一起努力着 还是希望能好好的一直在一块🌟
日常 日常就是折腾。
疫情在家想给电脑加多根内存条，心血来潮想换换硅脂，结果拧螺丝拧上头导致风扇的一颗螺丝拧花了取不下来。 祸不单行，电脑的电源也坏了……遂又买了电源自己换。
前不久考试那段时间电脑开机以及读取机械硬盘里的数据非常慢，甚至直接卡死……重装系统等各种操作才排查出来是我的机械硬盘坏了，遂拆掉去网上买了个固态，又是突然的心血来潮给自己电脑装了个Ubuntu，但是用不惯，一天后就换回来了。
这台电脑从windows-&amp;gt;macos-&amp;gt;windows-&amp;gt;ubuntu-&amp;gt;windows，真的是玩了个遍。
2021 出行 疫情期间+封校让这一年的出行基本都泡汤了，希望明年能多出去走走，见识见识。 对于不怎么学校的我，先不说出省了，能把广州好玩的地方逛完就不错了。🤔
逛遍广州 能力 学习React 啃掉JavaScript高级程序设计、深入浅出node.js等书籍 做些新东西，为开源做贡献 健康 养成锻炼的习惯 给我早睡！ 生活 培养一门新的特长 最后 2020虽然充满遗憾，但还是要充满对生活的热情。人间值得，未来可期。 遗憾会是惊喜的序曲。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
