<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常 on Magren&#39;s Blog</title>
    <link>https://magren.cn/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 日常 on Magren&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 03 May 2022 10:14:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://magren.cn/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2021 , 否极泰来</title>
      <link>https://magren.cn/2021-summary/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 10:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/2021-summary/</guid>
      <description>2020的总结：2020，遗憾是惊喜的序曲
写在前面 或许是今年的经历比较简单，没有比去年丰富，所以感觉今年过的特别快，然后自己的总结也是不知道从哪里下笔比较好，索性想到什么就写什么吧。
在讲今年的事情之前，先看看去年立的flag完成了几个吧（虽然都忘记的差不多，处于随缘完成状态了
2020立的flag
逛遍广州 学习React 啃掉JavaScript高级程序设计、深入浅出node.js等书籍 做些新东西，为开源做贡献 养成锻炼的习惯 给我早睡！ 培养一门新的特长 在疫情肆虐的情况下逛遍广州已经是不太可能的了，不过依然去了一些地方，比如太古汇几十块钱的甜筒并且大排长龙真是让我印象深刻呢……🥲
这一年里面更多的是提高自己前端方面的能力，加上自己喜欢一边学一边去实现自己脑子里没什么用的idea
所以后面三个flag是达成了，美中不足的是感觉自己做的东西比较简单，没有什么亮点，没有什么拿得出手的东西，希望以后能捡起来做优化或者做重构吧。
然后锻炼……如果因为拿外卖或者吃饭需要来回宿舍六层楼也算锻炼的话，就达成了🤤
早睡……现在是01:37，今年是我上大学以来，或者说我21岁以来，熬夜最频繁，然后时长也是最长的一年，我想我需要花点时间来恢复一个良好的生物钟，至于为什么我下面会说说。
特长：下次一定！（逃
2021 生活、健康 在疫情肆虐，加各种变异新病种的情况下，很幸运没有中奖，前不久在学校打了第三针 因为忙于工作的事，所以夜跑的频率远没有去年那么高，还有养成了熬夜的坏习惯 稍微变胖了些，对于我来说是件好事，去年前年都稳定在100斤，昨天称了后发现……到105了🤧，不想再做瘦子了 在今年自己做饭的机会增多了不少，所以开始研究做饭，在 没钱 有兴致的时候会下厨，但是希望自己厨艺能更好一点🤮 摆盘不行味道也一般的一顿 工作 求职以及工作这两件事占了我的2021的绝大部分，在今年春招的时候就给各路大厂打击得找不着北，跟某个大佬师兄谈心后决心再好好沉淀，去了某个公司做实习生，备战秋招。
在公司适应得很快，多亏了同事以及老大都比较平易近人，也给了我很多鼓励，我想那时候我是一个比较放松的状态，暂时忘掉了求职的压力同时也学到了些东西，但是人往高处走，我还是想趁应届生这个身份再冲冲大厂。
在秋招里因为错过了比较好的时机，加上自己没有调整好状态，感觉一直都在碰壁，有些公司哪怕面完了HR面了都没有一个好的结果，压力一直很大，经常失眠后也落得了熬夜的毛病，有时候干脆直接不睡了然后第二天吃了个早餐才睡，也找过朋友坐在楼梯口 蹭吃蹭喝 彻夜长谈。
为了调整自己的心态，给自己做心理建设的同时又去看了很多的电影、动漫，还有一些书来放松自己，就差直接摆烂，最后在11月上了小米补招的末班车，身为米粉对这个结果也是十分满意😌，求职这件事也就告一段落。
书、影视 前面也提到了，为了调整自己的心态，我让自己去看一些电影、动漫和书来短暂转移自己的注意力，让自己从求职的压力中暂时的解放一下。
书 JavaScript高级程序设计 深入浅出Node.js 代码整洁之道 任天堂全球征服史 岩田先生 影视 有一些以前一直想看，但是却给自己在平时抛在脑后的电影终于补上了。
Pokemon（电影） 哈利波特 魯邦三世 THE FIRST 蜡笔小新（电影） 环太平洋 盗梦空间 蜘蛛侠 英雄无归（实在忍不住跟舍友一块看了枪版，国内上映了会去补票的！） EVA 新世纪福音战士（把网上传颂的神作补了） EVA 真心为你/Air EVA 序 EVA 破 EVA Q EVA 终 Code , Learning 入门前端也有一年多了，这一年重点学了Vue3、React，也用过这两者去实现点东西 熟悉了Webpack和Vite 啃了一些书，加上面试会问基础，所以把前端基础和计网又巩固了下 重新刷LeetCode，这次使用Notion将自己做过的题还有自己的方法做了笔记，虽然现在每日一题有时候还是熟练地点开题解，周赛还是给吊打，但是希望自己能坚持下去，锻炼自己思维，静待量变引起质变 一些有的没的想法 保持谦逊 年少时我觉得我是一个比较自负的状态，现在越长大越自卑，认识的人越多，越发现自己平庸至极，就和“知识越学越少”一样，懂得越多，越发现自己知之甚少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业前夕</title>
      <link>https://magren.cn/before-graduation/</link>
      <pubDate>Tue, 03 May 2022 10:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/before-graduation/</guid>
      <description>距离上一篇博文已经过去四个月多了，近期一直在忙着自己的毕设、论文和答辩以及摆烂打游戏😵
兜兜转转忙忙碌碌，历经给打回来五次终于交上去的论文、自己误删了自己后台代码花了一天时间重写（不上传Github的代价），完成了因为一些事故导致尬到整个人无地自容的毕设答辩。最后终于在前一阵子提交了自己的论文最终稿并且通过。
学校到现在也没有通知毕业典礼以及毕业照的安排，想必是因为广州的疫情学校决定取消了（上上届就因为疫情取消了），抱着免掉一些麻烦的庆幸，自己内心又夹杂着一丝可惜😞
但无论怎样现在自己只差一张毕业证就毕业了，大学四年悄然而逝，不禁感慨时光飞快。
受一位朋友（大佬）的影响，自己也想给开源做一些贡献，当然也有提升自己能力的原因，于是在前几天向jike-sdk提出了自己职业生涯中的第一个PR，经历了两三次修改后终于merged，在成就感充满自身的同时也发现自己的代码质量有点低😅，还是得继续努力，为开源做一些贡献。希望有一天自己的能力能被许多人认可，在Github上有许多的followers以及stars（做梦
3月底到的霍春阳大佬写的Vue.js设计与实现，现在依旧在断断续续地看，感觉自己有一点囫囵吞枣了，初看这本书对Vue的设计思路以及实现都讲得挺好的，谁让他才是最懂Vue的那个男人呢？🐶 发现无论什么时候都得好好学英语，阅读国外的技术文档以及跟别人在Github、discord交流的时候，英语底子就显得极为重要，不然就只能在中文频道吹水🤪。以前阅读技术文档的时候都是直接右键翻译，现在尝试着生啃😵，还有根据小伙伴的建议，听听英文歌，看美剧。敲代码或许不用特别好的英语，但是我想英语是突破职业瓶颈的一个契机，更重要的是我想在General频道吹水，能跟全世界各地的人吹水在我看来是一件很cooooooooool的事（跟别人吹水聊天成了第一生产力）。
我语言的边界，就是我 吹水 世界的边界。
我是一个缺乏仪式感的人，毕业于我没有太大的感觉，只是遗憾快乐的时光总是过去的那么快。
大一刚入学过了两三个月，那时候舍友都熟络到了父子关系的地步，我们在宿舍开黑打LOL并叫了一顿烧烤外卖做宵夜，我们还特地下楼去超市买了一大瓶可乐拿上来，一边吃一边吹水聊天，那时候入秋，天气微凉，手中的鸡翅很香。
那是我吃的最香的一顿烧烤，后面总感觉欠缺了什么。希望以后还能常聚，也谢谢他们经常拉着我打游戏，差点把我整成了个老废物 何德何能，在这大学四年里所遇之人皆不偏不倚，亦师亦友。
抱着心中的侥幸还有一些遗憾，静静等待自己拿到毕业证书后毕业那一刻，希望我的小伙伴万事胜意，未来可期。苟富贵！勿</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于我在2021年求职给卷烂的一些事</title>
      <link>https://magren.cn/2021-job-wanted/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 10:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/2021-job-wanted/</guid>
      <description>往年师兄师姐找工作的时候，我看着感觉挺轻松，但是今年到了自己的时候，才发现根本不是那么一回事……
春招 三月开始大部分互联网公司开始开启暑期实习的招聘，自己也一头扎进了跟各路神仙大牛拼卷的校招中。
有着早点跑出学校去实习就业的这种意识多亏了我的一个师兄，在我大二的时候就催着我快点投简历，也告诉我有很多公司有日常实习这种渠道，奈何本人不争气，硬生生的还是拖到了大三下学期😅
暑期实习的时间不长，所以抱着能不出市就不出市的想法，我只挑了广州的互联网公司（后面证明这是个非常错误的决定，因为广州的互联网公司太少了）
初生牛犊不怕虎，没有带着一点练练手的想法，打算一步登天（那挂了岂不是贻笑大方）
我反手把简历直接投给了虎牙，欢聚，bigo，结果是我连面试官都没看着，简历先后挂掉。
尔后简历改改改了又改改改改改，再投给了字节和网易，成功收到了笔试通知
“ACM模式是啥？”
“这个题怎么这么离谱啊”
“怎么跟我在LeetCode上做的题目的难度都不一样”
我想算法这东西，有一类人，他们一道没刷，但是他们依然可以做的出来；有另一类人，练多了他们就能做得出来；我想我是第三类，再怎么练都是不会做
结果依然是连面试官也没见着，尔后一个月收到了感谢信，笑嘻了，原来小丑是我自己🤡
后面不抱希望地把简历投给了腾讯和阿里，意外的有了面试。
在面试腾讯前一晚我基本没怎么睡，或者说睡得很浅，人生第一场面试而且还是腾讯，我弱小的心脏根本顶不住这个压力，也难以抑制住自己的兴奋。
然后我一面结束后五分钟查流程发现挂了😭。后面也才知道，腾讯在广州的是WXG部门，也就是微信事业群，难度可以说是最大的了。
人生总有起起落落的，这不是还有个阿里的面试嘛！
尔后在阿里的面试中，我在没有了解技术背后的原理以及一些基本的概念的情况下，我没有悬念的挂掉了，面试官为了不尴尬后面都在跟我聊家常，真是为难人家了💀
人生总有起起落落，但我的人生怎么就是起起落落落落落落落落落落落落落落落落落呢
再往后我接受了我并非是个普通人，而是一个超级大菜鸡的事实，跟我的师兄商讨后决定先去实习学习东西，等秋招再冲一波大厂✋
刷微博的时候刷到了一个非常有意思的定律，叫吸引定律，指思想集中在某一领域的时候，跟这个领域相关的人、事、物就会被它吸引而来。就是说我给自己定下明确的目标 “秋招进大厂” ，并且相信这一点，那么我秋招就可以进大厂了嘛，我一边心里觉得这挺傻逼，得相信科学，一边在Notion中给自己添加了“秋招要进大厂”这个目标
果然人到了走投无路的时候会相信玄学。
实习 刚来的时候在公司报道，按着公司的教程装了一些内部用的工具，
结果后面告诉我我的工位不在这边……遂又跑路，跑去了黄埔，发现刚刚装的东西都用不上，怒删😤
来到工位简单认了下一起工作的小伙伴后，接收了项目的地址还有一些文档，还蹭了我们老大的一杯奶茶，欸嘿
好嘞！正式上班！我要写出最优美的代码！解决N多个BUG！良好的代码规范！一眼就看懂的技术文档！
拉下项目：git clone xxxxxxxxxxxxx
安装依赖：npm install
一气呵成！ 好，今天跑来跑去挺累了，明天再努力吧😋 第二天来上班的时候我渐渐有点坐不住了，
周围的小伙伴都在认真写代码的样子，我无所事事，显得我十分格格不入，可恶，我是来学习的啊，要主动点！
“我啥时候才能写bug啊？？”
“你先熟悉项目”
好嘞，今天也辛苦自己了，既然老大都这样说了，明天再努力吧 打破我摸鱼的契机，应该是在某一天，我闲着发慌热心替同事看了个bug。
从那以后就有陆陆续续的bug指派了过来，后面给拉去了新的项目组，跟着老大回到了公司本部，摸鱼的日子更是一去不复返，呜呜呜，黄埔我的黄埔🤧
众所周知，前端对接不止后端，还有UI设计
在蓝湖里看项目的UI的时候，发现有一个404了，我心想这还得了！这个蓝湖是跟新浪旗下的嘛，也会夹图？？？
作为团队的一份子，怒从心头起，恶向胆边生，
但是作为社恐，我选择当作没看到5分钟，说不定UI小哥哥就发现然后解决了呢？
然后五分钟过去了，那个404依然在那里晃我的眼。
按耐不住，我去私聊了ui才知道，那是别人做的缺省图。 两个月的时间总是过去的很快，在八月底的时候我提了离职，甚至还有调休没有用完，可恶啊！
走了流程，把没填完的坑还有锅甩给了另一个同事，跟两个老大还有同事打了招呼后就run了，这两个月比我想象中要充实的多，老大跟同事都挺平易近人，也挺照顾我的（已经不知道喝了多少杯老大请的奶茶了），也学到些东西，至少简历上有一个实际上的落地项目了，不是自己写来学习或者玩的玩具。
好了，打开牛客，看看有什么内推，
4399秋招末班车……啊？都末班车了？？？
秋招 上回书说到，我打开牛客才发现今年九月份，已经是秋招的末班车了……小米顺丰还有一些公司都已经没有笔试批次了😨
开始慌张起来，感觉自己没有准备的特别充分，但也只能硬着头皮投了。
腾讯总是处理最快的那个，投了第二天就约面试了，春招第一个面的是腾讯，现在秋招第一个面的也是腾讯，虽然是深圳的🤔
“你有没有别的有优势的或者擅长的但我没有问到的地方？”
“没有什么特别的了，我感觉我都挺欠缺的”。
这里应该说多一点自己复习到的东西的，但是我脑子抽了，心直口快，直接把面试官逗笑了……也有可能是因为把他逗笑了，他放我进了二面，然而我不争气的在二面挂了😂
接下来的时间是一阵非常漫长的，我颗粒无收的时间。
经常焦虑的睡不着觉，并且觉得自己是秋招废物，忘记有多少在泡池子，也不知道收了多少公司的感谢信，真希望hr们知道我的邮箱除了收感谢信，其实也可以收offer。
眼看着金7银8铜9铁10过去了，已经来到了锡11，心态也越来越放平，(我就是秋招废物！好耶！）在复习还有刷leetcode之余投投补录，没想到给小米捞了起来。
面试官问我： &amp;ldquo;为什么选择小米？”
多年老粉的心按耐不住，于是我很直白地说了我是个米粉。
“那小米成立多少周年了？”
“我不知道😂”
面试官可能觉得我是个假粉丝</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>写在自己21岁生日</title>
      <link>https://magren.cn/my-21st-birthday/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2021 14:00:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/my-21st-birthday/</guid>
      <description>21岁 达成成就：与第三旋臂边缘的一颗蓝色星球上的碳基生物一起度过了该行星在所在恒星系内的二十一次公转。
老实说，从20岁开始我对自己生日这件事的态度已经由激动转为了焦虑。
20岁前我盼望着快点长大，憧憬外面的生活，不想拘泥于当下，但是20岁开始，接触了外面的社会，焦虑工作以及自己一事无成，很多事想做好也用力去做好，但是结果还是差强人意。
焦虑归焦虑，该来的会来，该做的还是该做，稍作整理后，我也接受了这种状态。即使没有以前那么热血以及饱含精力，也还是要热爱自己从事的事业，做好自己该做的事，珍惜眼前人。
认清自己 很喜欢罗振宇老师说的一句话: 成长就是你的理想世界碰到了现实世界，掉进去了叫做挫折，爬出来了叫做成长。
在以前我就常常自命不凡，认为自己的人生一定得轰轰烈烈，甚至纠结过清华北大（现在只能仰望），随着年龄增长也开始慢慢认知到了自己的瓶颈和各方面的极限，也渐渐清楚了自己的渺小，但是这种较负面的自我认知导致我失去了部分的信心，不敢轻易地去做尝试，妄自菲薄，对于一些事情也可以说是用自暴自弃的态度去对待，认为自己是绝对做不好的，于是也曾逃避过，以至于我现在时常都在遗憾。
魔兽世界中，如果在达拉然许愿池钓鱼，会钓上很多金币银币铜币，其中一枚叫“安东尼达斯的银币”，上面写着：“请赐予我力量，去接受我所不能改变的；请赐予我勇气，去改变我所能改变的；并赐予我智慧去分辨两者的不同。＂
其实最为关键的是分辨两者的智慧，如果有这一种智慧能以绝对的态度告诉我这件事情我可以做出改变，那么我想我也会打起十二分的信心去做这件事，可是智慧是抽象的，亦没有一个准确的标准，所以我觉得这份智慧得以另一种方式来替代——认知。
很多事情没能如愿其实都是因为没有一个正确的认知，对工作周期的认知，对自身能力的认知，对周边资源的认知……人们也常常因为懒惰而对一件事情早早的定下结论，这样可以省去一个复杂的探讨过程，但是往往会导致一个错误的行为。
清楚的自我认知对我来说是一件困难的事，常常我会因他人的评价，旁人的观点而动摇自己，我自身没有那么强大的心脏，他人泼的冷水，说的一些他认为不上心的话，对我来说却要花较长的时间去消化并且重新振作；我自身也非常容易自满，他人一点好的评价都会使我飘飘然。所以在做一件我没有十足把握的事的时候我都尽量避免让他人知道，没有耳旁风的时候我更能清楚的认识自己。
在21年里我都在逐渐的了解自己，与自己和解，希望这也是一种成长。
做一个有趣的人 我一直想做一个幽默有趣的人，我认为能让别人打从心里发笑是一种非常伟大的力量。
但是我指的幽默并不是指的一个人的接梗能力或者说一些网络热词的能力，就比如说一个人玩游戏玩的很厉害的时候，就说他6；一个人远投三分穿针了也说他6；久而久之6这个数字就会让我审美疲劳，甚至这个热词给滥用在各种事上，导致了这个词或者这个梗的质量下降。
更可怕的是当时间久了我发现6这个数字已经取代了我脑子里原本许多存在的词语，在对待朋友的时候6这个词也成了脑子里第一出现的词，称赞只会666。无疑我缺少了部分独立思考的能力，这也导致了我一些真实的想法没有说出口。
独立思考以及自己独特的见解应该是有趣的前提，希望自己能够以自己的眼睛去观察世界并思考。
心怀感激 虽然21岁伴随着许多遗憾，但是也有许多可爱的人陪伴在身边，这样让我感受到我是被爱着的，光是这样就足够扫除阴霾了。谢谢一直陪伴着我的家人以及朋友。
今年的生日是宝可梦主题！
生活明朗，万物可爱，人间值得，未来可期。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客迁移至Hugo</title>
      <link>https://magren.cn/move-to-hugo/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jan 2021 14:54:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/move-to-hugo/</guid>
      <description>先说说为啥要迁移 在这之前用的是hexo + next主题，然后自己心血来潮加了网易云的外链还有live 2d，tag cloud这些东西，也有人说过挺好看的，但是自己看多了就觉得有点花里胡哨，而且当我在网上查阅东西进到别人博客的时候，看到的基本都是hexo + next……有点审美疲劳。
但也很容易理解，hexo比较容易上手而且比较稳定，有着功能齐全并且成熟的主题（说的就是Next），这个时候我的眼光放到了hugo上。
Hugo 依靠Go语言进行开发，并且号称世界上最快的构建网站工具，究竟有多快我也不知道，但是我用hexo生成静态网页的时候还需要等，用hugo就没有等过，给我的感觉就是我敲完命令回车的那一刻他就好了……
另一方面就是hugo支持热加载，在文件修改的内容支持实时地显示在网页上，比起hexo需要点多下刷新来说，还是比较方便的。
hugo虽然有着上述说的优点，但是hugo在知名度上不及hexo，教程还有资料，以及优化配置这些方面在网上相比hexo来说都是比较少的，所以有些东西还得自己慢慢摸索。
搭建 环境 Git
由于hugo依靠go语言，所以还得装Go
接着装hugo
hugo 解压完后只需要将其添加到环境变量中即可。
生成博客 hugo 安装完后可以用命令行运行 hugo new site &amp;lsquo;博客名字&amp;rsquo; ，这样hugo会生成一个用于存放博客的文件夹，里面一般有：
archetypes/ content/ data/ themes/ layouts/ static/ config.toml 一般的配置信息写在 config.toml里面，文章以及一些页面在content里面，archetypes 里面一般放的是使用 hugo new 生成页面的时候头部配置信息格式。themes里面放的是你需要的主题。
主题安装 跟hexo不同，hugo没有自带的主题，所以这个时候运行hugo serve来浏览的时候是一片空白的，所以这个时候我们得去hugo官网主题库里去找喜欢的主题。
同时按照主题给的文档在config.toml里面进行配置，一般下载下来的主题文件夹里有一个exampleSite的文件夹，那是作者的配置示例，如果不知道配置什么的话可以复制作者的示例，然后自行修改即可。
生成博文 使用hugo new posts/xxxx.md 命令，可以使content/posts文件夹中生成你需要的 markdown 文件，用markdown语法编辑即可。
还有要注意的就是新生成的文件上方与hexo不同的是多了一条 draft属性，这是表示是否是草稿，假如是true的话该文件不会渲染成页面，更不会在博客中显示，删掉或者改成false便会渲染了。
添加tag和categories的方法跟hexo是一样的。
生成页面 特别的页面（archives页面等）可以使用 hugo new page/xxx.md生成，例如about页面就 hugo new page/about.md，生成后将draft删掉后添加一条layout属性，表明他是什么页面，about页面的话就layout: about。
浏览以及部署 浏览的话用hugo serve命令，然后地址为 http://localhost:1313/，与hexo略有不同。
执行hugo命令生成静态页面，然后博客的文件夹下会多了一个public文件夹，这个文件夹下就是最后生成的页面，将public文件夹中的文件push到仓库中就好了。
最后 从长远角度看的话，写的博文越多hugo的优势越明显。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020，遗憾是惊喜的序曲</title>
      <link>https://magren.cn/2020-summary/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 20:17:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/2020-summary/</guid>
      <description>博客不知不觉就写一年了。 试着对自己过去一年进行一个复盘，就像瑞·达利欧所说的：
生活中的大多数东西都不过是「同类情况的重演」。
得学着从过去中汲取经验。
2020 健康 无论啥时候健康总是首位，1月中旬的时候终于把横在身体里三年的两根钢板拆掉了，熬过来了后想想好像也没什么，虽然当时好像痛的很厉害😅 疫情返校后有在学校里断断续续地跑步，最长的一次不停地跑了八公里🏃 后面也有买瑜伽垫来做俯卧撑+仰卧起坐+深蹲。 可惜以上的项目随着考试月的到来以及天气降温全部停掉了🐷
Code 继续学习着Vue和小程序，稍微看了一点点的node.js，但是都不算精。 前不久买了本JavaScript高级程序设计看，希望能在这个假期里面啃完。 也在试着用自己新学到的东西去敲点小东西出来，除了学到东西外更多的是给我带来了一些成就感。 学习就是要静下心来，好好沉淀（然而还是很菜）。🎯
设备 入了个茶轴的Anne pro2，60%布局+蓝牙真的让我体验到了无线的便利以及轻巧。 当全世界在讨论2077的时候我才购入了动物森友会，跟着她一块岛建中。 买了零件亲自给5s更换电池以及排线，梦回高中。 日常 日常就是折腾。
疫情在家想给电脑加多根内存条，心血来潮想换换硅脂，结果拧螺丝拧上头导致风扇的一颗螺丝拧花了取不下来。 祸不单行，电脑的电源也坏了……遂又买了电源自己换。
前不久考试那段时间电脑开机以及读取机械硬盘里的数据非常慢，甚至直接卡死……重装系统等各种操作才排查出来是我的机械硬盘坏了，遂拆掉去网上买了个固态，又是突然的心血来潮给自己电脑装了个Ubuntu，但是用不惯，一天后就换回来了。
这台电脑从windows-&amp;gt;macos-&amp;gt;windows-&amp;gt;ubuntu-&amp;gt;windows，真的是玩了个遍。
2021 出行 疫情期间+封校让这一年的出行基本都泡汤了，希望明年能多出去走走，见识见识。 对于不怎么学校的我，先不说出省了，能把广州好玩的地方逛完就不错了。🤔
逛遍广州 能力 学习React 啃掉JavaScript高级程序设计、深入浅出node.js等书籍 做些新东西，为开源做贡献 健康 养成锻炼的习惯 给我早睡！ 生活 培养一门新的特长 最后 2020虽然充满遗憾，但还是要充满对生活的热情。人间值得，未来可期。 遗憾会是惊喜的序曲。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那一片璀璨耀眼的星空</title>
      <link>https://magren.cn/starry-sky/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/starry-sky/</guid>
      <description>大学期间最值得分享的事情我想就是星空了吧，
贯彻了我大学生活的一半，也是我程序员道路上的启蒙。
也留下来过想将星空在前两年带给我的技术还有启发去回馈给星空，希望能延续下去，让下一代有更好的资源。 但是当选择一条路的时候，根本无法预知它的曲折程度。 梳理了一下自己在星空这两年多的历程，也是写了个流水账，是为了能够记录这段非常宝贵的时光，也是希望对后辈以及一些迷茫和踌躇的朋友有一些帮助。
两年前 在校级组织招新摆摊的那天晚上，抱着 看小姐姐 凑热闹的想法走进了人堆， 推掉了学生会的了解邀请，躲掉了学生志愿者， 但是没躲掉星空， 星空也是当时摆摊招新的组织里头唯一一个做互联网技术这一块的，抱着学习的想法，一头扎进了这个充满活力的地方。 经过两次简单的培训还有两次考核后成功的挤进了星空，成为了从两百多个学生里面留下来的三十个人中的一个，当时还是挺自豪的。（仍然记得每次快到考核结果发布的时候就看着手机坐立不安）
进来互相认识不久后就开展了素拓，由于学校的限制我们这一届的素拓就成了在学校里玩游戏， 我的师兄跟我说星空的素拓都被称之为脱单素拓（但我就没见过在素拓里脱单的。） 看我还在犹豫，他跟我说
师兄：其他中心的人也会参加哦，别的中心挺多小姐姐的。
我：我星空服穿好了，什么时候出发？
当时我还觉得都是大学生了，在学校里面跑跑跳跳玩小游戏有什么意思？ 但是最后我们那组是玩的最嗨的一队，甚至拿了奖，是一箱的小零食hhhhhhhhh。
快乐过后接踵而至的就是每周晚自习的任务还有来自谢峰善意的嘲讽。
“你看看你”（指猪）
“你写的代码都是啥”
“你加任务！”
可恶，以后成大佬了一定要怼回去。
一旦埋下改变的种子，机会就会随着你的念头悄然出现
那一段时间真的是在野蛮生长。 从每周一天的晚自习主动申请成了每周两天都去。 做着师兄下发的任务，一边疯狂谷歌百度，然后就认识了Gihub、stackoverflow、CSDN等平台。 大一上学期的时候学校教的也是C，不是Java，所以那时候一边学C一边学Java。 虽然很累，但是很充实，每解决一个BUG每实现一个功能，都知道自己前进了一步。 星训营虽然熬夜敲代码敲得很晚，做成的东西也不算好，但是有一个功能基本实现的产品展示在大家面前的时候还是很有成就感。
夏训营还有冬训营的时候都不是很想留下，虽然就是考完期末考在学校呆一周，每天都去办公室学习。 但估计是考完试了心就飘了，就想要放松下。 可最后我还是被我的副总监强制安排留了下来，他还骗我说他也在，结果每次都没见到过他。 可恶，给算计了。 但是不得不承认这期间学到的东西是挺多的，博客这个领域也是当时的to在分享会上让我有所了解。 主要是大家都在学习，我就不好意思玩。
踏上星空的舞台，抓住每个机会，跟志同道合的朋友一起做热爱的事情，不停地成长自我，真的很酷。
一年前 回到学校的第一件正事就是招新， 说实话跟陌生人打交道这回事应该大部分程序员都不太会，估计是常年跟计算机打交道，成了一个闷骚的性格。 反观传媒那边的人络绎不绝，几乎有新生走过来第一个想了解的都是摄影、视频，让技术小哥们都很眼红。 小知估摸也看不下去了，疯狂的催我们去揽人，估计是怕星空的技术就断在我们手上了吧hhhhh。
面试的时候看着一批批紧张的大一感觉颇有意思，当初我在师兄师姐眼中应该也是这样的吧， 嫩雏内敛，但是充满希望和活力。 但是当大三大四那几个老油条走进来的时候我就傻眼了。有内鬼，终止交易 我寻思着他们的发际线也不像大一的啊，这也能装？
笔试的最后一题是问：你认为程序员都是怎样的一群人？ 加葱在答题的地方画了个画，画了几个在一块小人，然后上面画了几个星星，左上角画太阳右上角画月亮，两个还用双箭头连在了一块，下面有电脑，写了个code。 我们看到那简笔画的时候都想笑，毕竟知道他是来捣乱的，那自然也要顺一下他的意思，就问他是什么意思。
啊，我觉得程序员就是，跟好朋友一起，在同一片星空下，从白天到黑夜都一起努力敲代码学习。
直到现在我也还是觉得，这不仅是对程序员的诠释，也是对星空最好的诠释。我的心中对星空有了个很明确的答案。
因为一些原因，我需要去补上CTO这个职位，但是估计是因为当时的我对星空的发展没有什么好的见解，也并不清楚CTO这个职位是要去承担什么，所以当时校团委的老师是认为我太过稚嫩了吧，不过也不得不承认这的确是我自身能力的问题，事后也好好反思了自己，仅有胆魄但是没有能力是做不成什么事的，格局还有眼界也别局限。
尔后就是培养新进来的六个小星星，他们比我大一的时候要有潜力多了，学的也很快，甚至有一个在进来之前就已经有过开发的经验，后浪后浪，后生可畏。 后辈的成长也是给我带来了压力，我希望能让他们这一年里在这个方向上学到更多的东西，所以我也没停下自己的脚步，也是机缘巧合下看到了晓特的博客，阿里巴巴大佬的博客，应该有点宝可以掏吧？ 事实证明是真有点东西，但是不仅是技术，还有星空。 从他文章里的字里行间我窥探着以前的星空，窥探着隔了几年时间的星空， 坐上抽屉的时光机，跟这个素不相识的人进行了一场交流，从他的嘴里听当年星空的故事。 感觉还是很奇妙，看着一篇故事，而此刻自己就在经历这么一场故事。
当时也有在思索着自己在过去一年学到的东西能否做出什么来反哺给星空，可惜最后都无疾而终，成了个遗憾，反倒是学习前端的路上折腾出来的小玩意上线了，无心插柳柳成荫吧。
成了管理层会变得很累，除了自身技术的学习以外还多了很多的琐事，跟其他方向的同事也有很多意见不合的时候，但是在思想的碰撞时也能学到一点东西，而且看着那几个小兔崽子一边做着我加的任务一边骂我的时候，还是很开心的。
折腾永无止境，在星空的舞台上就要去利用星空的资源，去做出自己想做出的东西，去丰富自己，这不仅是个人的成长，也是相互成就。
现在 为响应学校推行的组织改革，作为校级组织的星空就要结束了。 我应该是第一批知道这个消息的人吧， 9月4日上午进行了校级组织的会议，正式告知了我们这个消息， 9月4日下午，我一个人在办公室逛了几圈，对这个充满故事和活力的地方默默地道别。 往后我们开了管理层的会议，也拉了各中心的小星星开会，最后得出了我们要走的路。 星空学生创新中心准备转型成为一个工作室。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在大学里连滚带爬的两年</title>
      <link>https://magren.cn/two-years-of-college/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/two-years-of-college/</guid>
      <description>过完这个暑假自己就是大三的学生了。
曾经大一的时候觉得大三离自己挺遥远，实习工作远在天边，但是现在全都近在眼前。
自己的设备更新了一批，要学习的知识换了又换，星空的换届，师兄师姐的毕业……很多事情都变了，唯一不变的是我依然那么菜，一如既往。
过完这个暑假自己就是大三的学生了。 曾经大一的时候觉得大三离自己挺遥远，实习工作远在天边，但是现在全都近在眼前。 自己的设备更新了一批，要学习的知识换了又换，星空的换届，师兄师姐的毕业……很多事情都变了，唯一不变的是我依然那么菜，一如既往。
大一 自己说出来可能都不信。 大一的压力比我大二的时候还大，可能是因为那时候都在想着怎么生存吧。 怎么在星空生存。
刚开学组织招新的时候避开团委，避开校会，然后给星空一个挺有气质的师姐骗了进来。 虽然进来后我就一直没有再见到过这个师姐。 但是既来之则安之，就当学习点东西。 原本是这么打算的，直到经历了两次考核，才意识到好像不努力是会给淘汰掉。
似懂非懂的看完了师兄发来的资料， 写着乱七八糟不带注释的代码， 莫名其妙的完成了要我们实现的功能， 熬夜逃课来完成x训营中小组的idea。 也是初生牛犊不怕虎，经常缠着师兄师姐问七问八，虽然也经常遇到他们不回我然后我自己一个人折腾出来的情况，也曾经把师兄师姐问的烦躁过。。。 依稀记得是给臭骂了一顿。
大一是最投入的时候，没有什么好迷茫的，学就完事了。 也没什么特别的理由，就是不想输。
大二 以为自己一jio直接成CTO了，没想到还是给打回原形，做回了一个副总监。 这个职位如果真给我做也是我捡漏来的，现在这样反而松了一口气。 给pass了还是很不爽，但是也的确是自己欠缺很多。
招新的时候也知道了星空一个传统， 老一辈的会在招新的时候回来装萌新来玩玩。 在我跟一个人游说半个小时他告诉我是自己人的时候，我决定把这个传统发扬下去。（还我名片！）
面试也是一个机会，老一辈的真的不放过，全是内鬼。 我的CTO不由分说进来拿了张我们的问卷就开始作答了， 最后一题是你认为程序员都是怎样的一群人（具体题目我忘了，但是大致的意思是这样吧），新生都是正儿八经的回答，
“钻研在技术领域” “认真学习” “很严谨”
但是只有他的是画了个画，画了几个在一块小人，然后上面画了几个星星，左上角画太阳右上角画月亮，两个还用双箭头连在了一块，下面有电脑，写了个coding。 我们看到那简笔画的时候都想笑，毕竟知道他是来捣乱的，那自然也要顺一下他的意思，就刁难他：“你在我们的题目下画了一幅画，我们可以认为你对这次面试的心态是不端正的对吗，或者你给我们解释下你这副画是什么意思。”
啊，就是我觉得程序员就是，跟好朋友一起，在同一片星空下，从白天到黑夜都一起努力敲代码学习。
这也成了我心中最憧憬的答案。 看着他日渐攀升的发际线我多了一丝敬意。他临走去北京新浪实习的时候碰巧我在买奶茶，送了他上车后他说下次回来请我吃饭，虽然我现在都还没等到。
一个副总监的开始无非就是重复上一届副总监的开始， 给新生讲讲课，内容所差无几，甚至连考核都是一摸一样的。 也曾一腔热血想做点产品出来，但是想法都给驳回， 老师想着做单一功能，产品简洁的项目，就差没直接告诉我“小程序”这三个字了。 打不过就加入！ 遂开始学习前端并决定往前端的方向走。
疫情直接让我一个学期呆在了家里， 抛弃了在学校的社交，不用担心是否能抢到饭，换来的是我在家更安逸的玩电脑和玩手机。 整一个就是20岁的少年胡适。 不过也是有好处的， 在开会还有给大一的教东西的时候，我看不到下面的人了，省去我把他们想象成大头菜的想象力。
在每次开会的时候胖师姐总会出现，然后也总会站出来发言，给我们一些建议还有灌几壶鸡汤， 甚至已经自封成为我们技术研发中心的程序员鼓励师。 虽然我觉得听她的鼓励不如自强，但是有这么一个职位总聊胜于无。 我想星空对她来说是一个十分重要的存在吧。 借了她的算法导论到现在还放在办公室里头，也不知道还有没有机会给回她了。
最后 待开学了就差不多要换届了吧，大一新生的活力让我这个大二的感觉自己是真的老了。 初中的时候以为考个好的高中就安稳了， 高中的时候以为上了大学就安稳了， 上了大学发现还有很多事情要去担忧， 总是不能停下脚步，也不知道下一步该踏哪个方向， 大二的最后，带着遗憾还有不舍继续前往下一站。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
