<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>工作 on Magren&#39;s Blog</title>
    <link>https://magren.cn/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/</link>
    <description>Recent content in 工作 on Magren&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Nov 2021 10:14:21 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://magren.cn/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>关于我在2021年求职给卷烂的一些事</title>
      <link>https://magren.cn/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E5%9C%A82021%E5%B9%B4%E6%B1%82%E8%81%8C%E7%BB%99%E5%8D%B7%E7%83%82%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 10:14:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%88%91%E5%9C%A82021%E5%B9%B4%E6%B1%82%E8%81%8C%E7%BB%99%E5%8D%B7%E7%83%82%E7%9A%84%E4%B8%80%E4%BA%9B%E4%BA%8B/</guid>
      <description>往年师兄师姐找工作的时候，我看着感觉挺轻松，但是今年到了自己的时候，才发现根本不是那么一回事……
 春招 三月开始大部分互联网公司开始开启暑期实习的招聘，自己也一头扎进了跟各路神仙大牛拼卷的校招中。
有着早点跑出学校去实习就业的这种意识多亏了我的一个师兄，在我大二的时候就催着我快点投简历，也告诉我有很多公司有日常实习这种渠道，奈何本人不争气，硬生生的还是拖到了大三下学期😅
暑期实习的时间不长，所以抱着能不出市就不出市的想法，我只挑了广州的互联网公司（后面证明这是个非常错误的决定，因为广州的互联网公司太少了）
初生牛犊不怕虎，没有带着一点练练手的想法，打算一步登天（那挂了岂不是贻笑大方）
我反手把简历直接投给了虎牙，欢聚，bigo，结果是我连面试官都没看着，简历先后挂掉。
尔后简历改改改了又改改改改改，再投给了字节和网易，成功收到了笔试通知
 “ACM模式是啥？”
“这个题怎么这么离谱啊”
“怎么跟我在LeetCode上做的题目的难度都不一样”
 我想算法这东西，有一类人，他们一道没刷，但是他们依然可以做的出来；有另一类人，练多了他们就能做得出来；我想我是第三类，再怎么练都是不会做
结果依然是连面试官也没见着，尔后一个月收到了感谢信，笑嘻了，原来小丑是我自己🤡
后面不抱希望地把简历投给了腾讯和阿里，意外的有了面试。
在面试腾讯前一晚我基本没怎么睡，或者说睡得很浅，人生第一场面试而且还是腾讯，我弱小的心脏根本顶不住这个压力，也难以抑制住自己的兴奋。
然后我一面结束后五分钟查流程发现挂了😭。后面也才知道，腾讯在广州的是WXG部门，也就是微信事业群，难度可以说是最大的了。
人生总有起起落落的，这不是还有个阿里的面试嘛！
尔后在阿里的面试中，我在没有了解技术背后的原理以及一些基本的概念的情况下，我没有悬念的挂掉了，面试官为了不尴尬后面都在跟我聊家常，真是为难人家了💀
人生总有起起落落，但我的人生怎么就是起起落落落落落落落落落落落落落落落落落呢

再往后我接受了我并非是个普通人，而是一个超级大菜鸡的事实，跟我的师兄商讨后决定先去实习学习东西，等秋招再冲一波大厂✋
刷微博的时候刷到了一个非常有意思的定律，叫吸引定律，指思想集中在某一领域的时候，跟这个领域相关的人、事、物就会被它吸引而来。就是说我给自己定下明确的目标 “秋招进大厂” ，并且相信这一点，那么我秋招就可以进大厂了嘛，我一边心里觉得这挺傻逼，得相信科学，一边在Notion中给自己添加了“秋招要进大厂”这个目标
果然人到了走投无路的时候会相信玄学。

实习 这里要感谢女朋友在我封校期间不能出来看房子的时候帮我看好了要租的房子，不然就太难顶了😓
刚来的时候在公司报道，按着公司的教程装了一些内部用的工具，
结果后面告诉我我的工位不在这边……遂又跑路，跑去了黄埔，发现刚刚装的东西都用不上，怒删😤
来到工位简单认了下一起工作的小伙伴后，接收了项目的地址还有一些文档，还蹭了我们老大的一杯奶茶，欸嘿
好嘞！正式上班！我要写出最优美的代码！解决N多个BUG！良好的代码规范！一眼就看懂的技术文档！
 拉下项目：git clone xxxxxxxxxxxxx
  安装依赖：npm install
 一气呵成！ 好，今天跑来跑去挺累了，明天再努力吧😋 
第二天来上班的时候我渐渐有点坐不住了，
周围的小伙伴都在认真写代码的样子，我无所事事，显得我十分格格不入，可恶，我是来学习的啊，要主动点！
 “我啥时候才能写bug啊？？”
  “你先熟悉项目”
 好嘞，今天也辛苦自己了，既然老大都这样说了，明天再努力吧 
打破我摸鱼的契机，应该是在某一天，我闲着发慌热心替同事看了个bug。
从那以后就有陆陆续续的bug指派了过来，后面给拉去了新的项目组，跟着老大回到了公司本部，摸鱼的日子更是一去不复返，呜呜呜，黄埔我的黄埔🤧
 众所周知，前端对接不止后端，还有UI设计
 在蓝湖里看项目的UI的时候，发现有一个404了，我心想这还得了！这个蓝湖是跟新浪旗下的嘛，也会夹图？？？
作为团队的一份子，怒从心头起，恶向胆边生，
但是作为社恐，我选择当作没看到5分钟，说不定UI小哥哥就发现然后解决了呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
