<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>星空 on Magren&#39;s Blog</title>
    <link>https://magren.cn/tags/%E6%98%9F%E7%A9%BA/</link>
    <description>Recent content in 星空 on Magren&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Oct 2020 00:25:54 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magren.cn/tags/%E6%98%9F%E7%A9%BA/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>那一片璀璨耀眼的星空</title>
      <link>https://magren.cn/starry-sky/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Oct 2020 00:25:54 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/starry-sky/</guid>
      <description>大学期间最值得分享的事情我想就是星空了吧，
贯彻了我大学生活的一半，也是我程序员道路上的启蒙。
也留下来过想将星空在前两年带给我的技术还有启发去回馈给星空，希望能延续下去，让下一代有更好的资源。 但是当选择一条路的时候，根本无法预知它的曲折程度。 梳理了一下自己在星空这两年多的历程，也是写了个流水账，是为了能够记录这段非常宝贵的时光，也是希望对后辈以及一些迷茫和踌躇的朋友有一些帮助。
两年前 在校级组织招新摆摊的那天晚上，抱着 看小姐姐 凑热闹的想法走进了人堆， 推掉了学生会的了解邀请，躲掉了学生志愿者， 但是没躲掉星空， 星空也是当时摆摊招新的组织里头唯一一个做互联网技术这一块的，抱着学习的想法，一头扎进了这个充满活力的地方。 经过两次简单的培训还有两次考核后成功的挤进了星空，成为了从两百多个学生里面留下来的三十个人中的一个，当时还是挺自豪的。（仍然记得每次快到考核结果发布的时候就看着手机坐立不安）
进来互相认识不久后就开展了素拓，由于学校的限制我们这一届的素拓就成了在学校里玩游戏， 我的师兄跟我说星空的素拓都被称之为脱单素拓（但我就没见过在素拓里脱单的。） 看我还在犹豫，他跟我说
 师兄：其他中心的人也会参加哦，别的中心挺多小姐姐的。
  我：我星空服穿好了，什么时候出发？
 当时我还觉得都是大学生了，在学校里面跑跑跳跳玩小游戏有什么意思？ 但是最后我们那组是玩的最嗨的一队，甚至拿了奖，是一箱的小零食hhhhhhhhh。
快乐过后接踵而至的就是每周晚自习的任务还有来自谢峰善意的嘲讽。
 “你看看你”（指猪）
  “你写的代码都是啥”
  “你加任务！”
 可恶，以后成大佬了一定要怼回去。
一旦埋下改变的种子，机会就会随着你的念头悄然出现
那一段时间真的是在野蛮生长。 从每周一天的晚自习主动申请成了每周两天都去。 做着师兄下发的任务，一边疯狂谷歌百度，然后就认识了Gihub、stackoverflow、CSDN等平台。 大一上学期的时候学校教的也是C，不是Java，所以那时候一边学C一边学Java。 虽然很累，但是很充实，每解决一个BUG每实现一个功能，都知道自己前进了一步。 星训营虽然熬夜敲代码敲得很晚，做成的东西也不算好，但是有一个功能基本实现的产品展示在大家面前的时候还是很有成就感。
夏训营还有冬训营的时候都不是很想留下，虽然就是考完期末考在学校呆一周，每天都去办公室学习。 但估计是考完试了心就飘了，就想要放松下。 可最后我还是被我的副总监强制安排留了下来，他还骗我说他也在，结果每次都没见到过他。 可恶，给算计了。 但是不得不承认这期间学到的东西是挺多的，博客这个领域也是当时的to在分享会上让我有所了解。 主要是大家都在学习，我就不好意思玩。
踏上星空的舞台，抓住每个机会，跟志同道合的朋友一起做热爱的事情，不停地成长自我，真的很酷。
一年前 回到学校的第一件正事就是招新， 说实话跟陌生人打交道这回事应该大部分程序员都不太会，估计是常年跟计算机打交道，成了一个闷骚的性格。 反观传媒那边的人络绎不绝，几乎有新生走过来第一个想了解的都是摄影、视频，让技术小哥们都很眼红。 小知估摸也看不下去了，疯狂的催我们去揽人，估计是怕星空的技术就断在我们手上了吧hhhhh。
面试的时候看着一批批紧张的大一感觉颇有意思，当初我在师兄师姐眼中应该也是这样的吧， 嫩雏内敛，但是充满希望和活力。 但是当大三大四那几个老油条走进来的时候我就傻眼了。有内鬼，终止交易 我寻思着他们的发际线也不像大一的啊，这也能装？
笔试的最后一题是问：你认为程序员都是怎样的一群人？ 加葱在答题的地方画了个画，画了几个在一块小人，然后上面画了几个星星，左上角画太阳右上角画月亮，两个还用双箭头连在了一块，下面有电脑，写了个code。 我们看到那简笔画的时候都想笑，毕竟知道他是来捣乱的，那自然也要顺一下他的意思，就问他是什么意思。
 啊，我觉得程序员就是，跟好朋友一起，在同一片星空下，从白天到黑夜都一起努力敲代码学习。
 直到现在我也还是觉得，这不仅是对程序员的诠释，也是对星空最好的诠释。我的心中对星空有了个很明确的答案。
因为一些原因，我需要去补上CTO这个职位，但是估计是因为当时的我对星空的发展没有什么好的见解，也并不清楚CTO这个职位是要去承担什么，所以当时校团委的老师是认为我太过稚嫩了吧，不过也不得不承认这的确是我自身能力的问题，事后也好好反思了自己，仅有胆魄但是没有能力是做不成什么事的，格局还有眼界也别局限。
尔后就是培养新进来的六个小星星，他们比我大一的时候要有潜力多了，学的也很快，甚至有一个在进来之前就已经有过开发的经验，后浪后浪，后生可畏。 后辈的成长也是给我带来了压力，我希望能让他们这一年里在这个方向上学到更多的东西，所以我也没停下自己的脚步，也是机缘巧合下看到了晓特的博客，阿里巴巴大佬的博客，应该有点宝可以掏吧？ 事实证明是真有点东西，但是不仅是技术，还有星空。 从他文章里的字里行间我窥探着以前的星空，窥探着隔了几年时间的星空， 坐上抽屉的时光机，跟这个素不相识的人进行了一场交流，从他的嘴里听当年星空的故事。 感觉还是很奇妙，看着一篇故事，而此刻自己就在经历这么一场故事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在大学里连滚带爬的两年</title>
      <link>https://magren.cn/two-years-of-college/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:11:42 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magren.cn/two-years-of-college/</guid>
      <description>过完这个暑假自己就是大三的学生了。
曾经大一的时候觉得大三离自己挺遥远，实习工作远在天边，但是现在全都近在眼前。
自己的设备更新了一批，要学习的知识换了又换，星空的换届，师兄师姐的毕业……很多事情都变了，唯一不变的是我依然那么菜，一如既往。
过完这个暑假自己就是大三的学生了。 曾经大一的时候觉得大三离自己挺遥远，实习工作远在天边，但是现在全都近在眼前。 自己的设备更新了一批，要学习的知识换了又换，星空的换届，师兄师姐的毕业……很多事情都变了，唯一不变的是我依然那么菜，一如既往。
大一 自己说出来可能都不信。 大一的压力比我大二的时候还大，可能是因为那时候都在想着怎么生存吧。 怎么在星空生存。
刚开学组织招新的时候避开团委，避开校会，然后给星空一个挺有气质的师姐骗了进来。 虽然进来后我就一直没有再见到过这个师姐。 但是既来之则安之，就当学习点东西。 原本是这么打算的，直到经历了两次考核，才意识到好像不努力是会给淘汰掉。
似懂非懂的看完了师兄发来的资料， 写着乱七八糟不带注释的代码， 莫名其妙的完成了要我们实现的功能， 熬夜逃课来完成x训营中小组的idea。 也是初生牛犊不怕虎，经常缠着师兄师姐问七问八，虽然也经常遇到他们不回我然后我自己一个人折腾出来的情况，也曾经把师兄师姐问的烦躁过。。。 依稀记得是给臭骂了一顿。
大一是最投入的时候，没有什么好迷茫的，学就完事了。 也没什么特别的理由，就是不想输。

大二 以为自己一jio直接成CTO了，没想到还是给打回原形，做回了一个副总监。 这个职位如果真给我做也是我捡漏来的，现在这样反而松了一口气。 给pass了还是很不爽，但是也的确是自己欠缺很多。
招新的时候也知道了星空一个传统， 老一辈的会在招新的时候回来装萌新来玩玩。 在我跟一个人游说半个小时他告诉我是自己人的时候，我决定把这个传统发扬下去。（还我名片！）
面试也是一个机会，老一辈的真的不放过，全是内鬼。 我的CTO不由分说进来拿了张我们的问卷就开始作答了， 最后一题是你认为程序员都是怎样的一群人（具体题目我忘了，但是大致的意思是这样吧），新生都是正儿八经的回答，
 “钻研在技术领域” “认真学习” “很严谨”
 但是只有他的是画了个画，画了几个在一块小人，然后上面画了几个星星，左上角画太阳右上角画月亮，两个还用双箭头连在了一块，下面有电脑，写了个coding。 我们看到那简笔画的时候都想笑，毕竟知道他是来捣乱的，那自然也要顺一下他的意思，就刁难他：“你在我们的题目下画了一幅画，我们可以认为你对这次面试的心态是不端正的对吗，或者你给我们解释下你这副画是什么意思。”
 啊，就是我觉得程序员就是，跟好朋友一起，在同一片星空下，从白天到黑夜都一起努力敲代码学习。
 这也成了我心中最憧憬的答案。 看着他日渐攀升的发际线我多了一丝敬意。他临走去北京新浪实习的时候碰巧我在买奶茶，送了他上车后他说下次回来请我吃饭，虽然我现在都还没等到。
一个副总监的开始无非就是重复上一届副总监的开始， 给新生讲讲课，内容所差无几，甚至连考核都是一摸一样的。 也曾一腔热血想做点产品出来，但是想法都给驳回， 老师想着做单一功能，产品简洁的项目，就差没直接告诉我“小程序”这三个字了。 打不过就加入！ 遂开始学习前端并决定往前端的方向走。
疫情直接让我一个学期呆在了家里， 抛弃了在学校的社交，不用担心是否能抢到饭，换来的是我在家更安逸的玩电脑和玩手机。 整一个就是20岁的少年胡适。 不过也是有好处的， 在开会还有给大一的教东西的时候，我看不到下面的人了，省去我把他们想象成大头菜的想象力。
在每次开会的时候胖师姐总会出现，然后也总会站出来发言，给我们一些建议还有灌几壶鸡汤， 甚至已经自封成为我们技术研发中心的程序员鼓励师。 虽然我觉得听她的鼓励不如自强，但是有这么一个职位总聊胜于无。 我想星空对她来说是一个十分重要的存在吧。 借了她的算法导论到现在还放在办公室里头，也不知道还有没有机会给回她了。

最后 待开学了就差不多要换届了吧，大一新生的活力让我这个大二的感觉自己是真的老了。 初中的时候以为考个好的高中就安稳了， 高中的时候以为上了大学就安稳了， 上了大学发现还有很多事情要去担忧， 总是不能停下脚步，也不知道下一步该踏哪个方向， 大二的最后，带着遗憾还有不舍继续前往下一站。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
